美新法案禁售電槍予港警

美新法案禁售電槍予港警

Axon不再單純開發電槍，更為執法部門提供隨身鏡頭及證據雲端平台等方案。互聯網

【本報訊】曾任職美國太空總署（NASA）研究員的傑克．卡佛（Jack Cover）上世紀70年代發明電槍，以冒險小說主角湯姆．斯威夫特把電槍命名為「Thomas A. Swift's Electric Rifle」，縮寫便是TASER，成為全球最知名電槍品牌。

該公司2017年改名Axon，同時不再單純開發電槍，更為執法部門提供隨身鏡頭及證據雲端平台等方案，當警察拔出TASER時，警員的隨身鏡頭會自動啟動，公司並創造出逾億美元收益，近年還拓展業務至北亞地區，去年於香港設立辦公室，該公司香港區負責人當時接受傳媒訪問時稱，尚未與香港警方接觸。

僅剩內地及南美廠商選擇

相關新聞：武力級別高於警棍 低過實彈槍

Axon是美國納斯達克上市公司，2018年傳統的TASER業務佔整體收入六成，按年增加7.9%，軟件及感應器業務收入則達1.67億美元。截止去年9月底的九個月第三季度業績顯示，全球售出不同型號電槍逾10.8萬支。

不過，香港警隊若計劃向Axon訂購電槍恐難如願，去年底美國參眾兩院通過《香港人權與民主法案》及《保護香港法案》，禁止美國公司向香港警方出口所謂「非致命」人群控制物品，包括催淚彈、橡膠子彈、海綿彈、布袋彈、水炮車、電擊槍（stun guns）及TASER。歐洲議會亦已通過議案，促請歐盟禁向香港出口「人群管制裝備」及「非致命性武器」，香港警察的選擇肯定大減。

台灣、大陸及巴西均有廠商生產電槍，但預料蔡英文政府不會批准出口香港，相對質素較差的大陸及南美電槍，恐成為港警僅有的供應貨源。

■記者陳珏明

邊個國家敢賣=同老美作對

大陸貨依家佢地d甲同盾都係公安同款

我知我知
支那

漏電就仆街 用大陸野

電熟啲狗

中國貨漏電
電自己隻腳

用中國野
因住陀撚住果陣漏電

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

又話係示威者搞佢架啦

多數都係搵大陸買架啦

之前個批防具同催淚彈都係搵大陸買眾所皆知

推

漏電還好呀
等陣中国啲乜撚嘢電池做得差
陀陀下爆炸

用大陸嗰種會漏電
電死哂D手足

大陸野，電撚死人

咁仆街啦，用大陸貨
漏電起上嚟⋯⋯

你死先不如警犬死先

電槍美禁都無用，支共一早大把賣緊。

用肛門諗都諗到係用支那野啦

淘寶大把 防狼電槍

美國禁左仲以為佢地仲用緊

嗰d唔太需要技術就整到

人地講到好高科技，又人體工學防火防刺又盛

南美國家應該唔敢賣，所以得中國，唔知俄佬有冇

正啦，大陸電槍
控制唔到電壓，一野電撚死

英國脫歐 即係唔屬於歐盟啦
咁可以搵英國買

僅剩內地及南美廠商選擇

水魔法

俄狗唔整呢d細野
人地整開軍事裝備

佢意思話，美國禁止出口香港都冇用，因為支那都有得賣

擺褲袋咪炸蛋

好多人好天真諗住支那野漏電係班黑警死先，但事實係班低智低eq既毅進仔會set到個電最大殺香港人

黑警會買支那電槍的

good 炸到到半身不遂 下半世咩住尿袋

老婆勾佬 警甴白頭人送黑頭人

其實我有興趣佢個bodycam，應該每個記者同議員/ 助理都一人一部出街
全天候影撚住你班死黑警

平時對支那冇零信心
但今次我深信支那電槍會漏電或者爆炸

推

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊

你估佢地唔知中国電槍危險咩
但外國電槍都入唔到
所以我諗佢地會係外國入批防電裝備
配中国制漏電電槍
最後只會得香港人受罪

POPO新既中型長盾、臂盾應該都係大陸貨
呢D膠盾無咩所謂，就算含鉛，唔舐都無事
遲D大陸電槍電死一兩件POPO就好笑

中國貨無咁安全...
不過係對受害人無咁安全啫

要用強國貨隨時電死自己先

大家唔好打飛機好唔好，你地覺得用黎電死手足機會大d，定漏電電死佢地機會大d?

唔係漏電咁簡單，直接爆炸

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

會唔會流電 電死啲狗先

買個電弧打火機/boost converter高壓升壓器
之後將2支electrode連住電線同針
再加個彈射器
得咗

大陸果啲九成較唔到電壓或者已經預設過大，電死人機會仲大

支那：我們有自行研發的

用中國野最好自爆

「警世」叫夠建制派未？邊撚到建制？睇過？

呢個可唔可以要求班狗長開
自動upload
法官任睇

Push

支那制好流

英國係咪又執雞賣呀

唔賣咪用大陸貨....
佢都係研究下外國D野再支那生產複製出來
你睇保護裝備都用緊大陸啦⋯⋯

電死隻狗，睇下仲敢唔敢用

國內電槍會否自爆

螺絲批都有人體工學咁都高科技

自行研發啦，創科局日日呃飯食

推上twitter：邊個賣野比狗，就杯葛同抵制邊個國家！

支那貨將全面進場

擔心下被電嘅手足好過啦

佢哋會用大陸漏電貨

屌冇得揀嘅話我寧願要美國貨

「但預料蔡英文政府不會批准出口香港」

洗撚預料咩
人哋都講明中華民國台灣係主權獨立嘅國家同埋拒絕一國兩制

聯署果十萬個人好撚鬼

實係買支那槍 又幾億咁利益輸送 有無咩實際行動可以阻止班死黑警買新殺人武器

咁咪等於支那違反！
咁咪可以直接制裁成個支那囉

用大陸野 電撚死埋自己

支那電槍會漏電，電撚死哂班狗。

真，好撚危險。
見佢催淚彈又有致癌物又會起火已經覺得恐怖

大陸D電器時不時自焚

都已經射左幾千粒國產tg
擔心佢自爆不如擔心下自己啦

漏電電自己/狗同事支pepper spray
之後突然引火自焚 急不及待想看看了

成班on99咁 講到又流電又盛 受害既咪只係香港人

sir

🇺🇲🇺🇲🇺🇲🇺🇲🇺🇲🇺🇲🇺🇲

屌佢一自爆手都冇撚埋
唔係講笑

大陸貨唔係怕佢爆炸
係功率過大，唔識控制輸岀

夠膽就一當值就自動啟動隨身鏡

1月19號3點中環遮打見

先噴後電, 直情玩火燒.

好易電死人

=======================

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

啲曱甴咁鐘意圍住用棍打人，有電槍會唔會十幾支電槍射向一個人

唔會，不過會自動放電

漏電事少
爆cap先爽

呢到d 人真係奇鳩怪
我第一時間就覺得用國產野一野就電鳩死我地多過漏電自爆。
用大陸野仲恐怖呀。

電槍對鹽水魔法係咪攬炒

淘寶熱賣, 公安同款

用啲劣質貨，容乜易漏電同爆炸，未傷到對家就自己食先，正常出師未捷身先死

支那敢賣
就要接受美國制裁

支那人等餓死

一定要美國制裁

雜種坐支那飛機好啦

美國大學有EE project，
哩樣係電子嘢，有EE底嘅都可以自己整，零件唔難搵，仲係正常途徑買倒，還侍其犬之身。

公安咁愛國一定要用國貨

哈哈，正!進1步加速完結個運動!
唔洗再見到d妹下妹下，怕死唔想贏既抗爭
香港抗爭真係笑話來，輸唔係無理由
以為係香港爭取世界搞強國？
打少陣飛機啦，係美帝本身想搞ja
到今時今日都唔肯全民殺狗
唔講武力抗爭，全民大罷工都唔肯
講到底咪又係自私怕死，想享受成果(ff有)
期待見到將來有黑警電槍殺人折磨事件
準備迎接新疆2.0啦
祈禱被自殺被輪姦被切器官被夫目前犯既唔係自己/身邊既人吧啦

共享中國人榮耀

用大陸電槍電9死人

愛國用返 鬼國貨

防禦方法: 銅製裝甲

唯有期望中國的會爆炸

中國的會爆炸

用支那貨隨時電到著火

冇電到還好
一陣電撚到變佛印就仆街

買大陸貨

中共賣囉 然後又賣啲超晒安全標準嘅野

「武力級別高於警棍 低過實彈槍」

我屌你啦，宜家講緊拘捕用裝備
先唔撚講香港黑警買黎係打市民，司馬昭之心
就咁捉真犯

邊撚到有武器可以高過實彈呀？
打仗都係實彈渣，出導彈呀笨柒
現今科技，根本無任何警用武器可以高過實彈
何況黑警手段係世界之冠
人地英、美、德、意、法、日、俄、韓
打仗打咁多年，暴動咁多次
都冇任何一個國家會係水炮車加料，最多都係顏色水
你睇下班仆街，水炮車入手幾個月，已經青出於藍
比電槍佢地仲得掂？

自己電返自己

大型武器就算鳩數把啦，但我對大陸整既小型武器從來都冇懷疑，因為只要有資源有料有機要整確實唔係難

問題係在於依啲野佢地唔會當做Non-lethal weapon整，而係當佢地係真係武器咁搞，寧願死人都唔要人仲郁得先痴撚線

你見高登記者採訪黃背心果時睇到果揸法國自家製Non-lethal weapon 同大陸果揸比，就真係覺得大陸製果啲係想攞命

S

都係用黎電義士

屌用大陸槍

真係架？

淘寶有冇
香港驚察同款

用國貨仲大鑊，咪以為好有趣

大陸野，叫機電工程署check下安全先la大佬，電槍都係用電要有例管先得

大陸

跑下跑下撞到爆炸就唔好

諗起上兩個星期有條片係粒tg係popo褲袋自己點著左

必要時
記得捉隻港豬
做人質肉盾擋子彈

用大陸野好似重危險

放心啦 支共一定供應 你地實有機會試電槍